紐約市長呼籲民眾外出時應戴口罩

美國紐約市長白思豪呼籲，所有民眾在外出時應戴上口罩，但不鼓勵購買外科手術口罩或專業口罩，而是鼓勵使用已有的物資或利用不同的材料在家製作，相信使用圍巾或手帕之類的任何東西都行得通，

白思豪表示，研究表明無症狀的人士正在傳播病毒，又承認新的預防措施不符合當初的衛生指示。當被問到為甚麼不提早提出配戴口罩的建議時，白思豪稱沒有證據口罩能預防病毒，並且不希望當地搶購口罩。

另外，美國白宮表示，總統特朗普第二次對新型冠狀病毒檢測呈陰性。特朗普稱，今次是使用新快篩試劑，15分鐘就可以有結果。

紐約市目前確診數目增至5.18萬宗，死亡人數逾1,500人。(mn/t)